<resources>
    <string name="app_name">కూరగాయలు</string>
    <string name="kg">1 కి.గ్రా</string>
    <string name="large_piece">1 పెద్ద కాయ</string>
    <string name="medium_piece">1 మీడియం కాయ</string>
    <string name="small_piece">1 చిన్న కాయ</string>
    <string name="onion">ఉల్లిపాయ</string>
    <string name="onion_desc">ఉల్లిపాయ (అల్లియం సెపా) అనేది లిల్లీ కుటుంబానికి (లిలియాసి) చెందిన ఒక సాధారణ మరియు బహుముఖ కూరగాయ. ఇది దాని ఘాటైన రుచి మరియు తరిగినప్పుడు కన్నీటిని ప్రేరేపించే లక్షణాలకు ప్రసిద్ధి చెందింది.</string>
    <string name="tomato">టొమాటో</string>
    <string name="tomato_desc">టొమాటో (సోలనం లైకోపెర్సికమ్) అనేది ఒక పండు, దీనిని తరచుగా కూరగాయలుగా సూచిస్తారు, ఇది దక్షిణ అమెరికాకు చెందినది. ఇది నైట్‌షేడ్ కుటుంబానికి చెందినది, ఇందులో బంగాళదుంపలు, వంకాయలు మరియు మిరియాలు కూడా ఉన్నాయి. టొమాటోలు ప్రపంచవ్యాప్తంగా అనేక వంటకాల్లో ఉపయోగించే బహుముఖ పదార్ధం.</string>
    <string name="baingan">వంకాయ</string>
    <string name="baingan_desc">వంకాయ భారతదేశానికి చెందిన బహుముఖ కూరగాయ మరియు ప్రపంచవ్యాప్తంగా ఉష్ణమండల మరియు ఉపఉష్ణమండల ప్రాంతాలలో విస్తృతంగా సాగు చేయబడుతుంది.</string>
    <string name="bitter_guard">కాకరకాయ</string>
    <string name="bitter_guard_desc">కాకరకాయ బిట్టర్ మెలోన్, కరేలా (భారతదేశం), నిగౌరి (జపాన్), గోయా (ఒకినావా), అంబాలయ (ఫిలిప్పీన్స్) మరియు కు-గువా (చైనా) అని కూడా పిలుస్తారు, ఇది కుకుర్బిటేసి కుటుంబానికి చెందిన ఉష్ణమండల మరియు ఉపఉష్ణమండల తీగ, ఇది విస్తృతంగా సాగు చేయబడుతుంది. తినదగిన పండు కోసం ఆసియా, ఆఫ్రికా మరియు కరేబియన్‌లలో.</string>
    <string name="bottle_guard">పొట్లకాయ</string>
    <string name="bottle_guard_desc">సీసా పొట్లకాయ, ఒపో స్క్వాష్, లాంగ్ మెలోన్, లౌ కి (హిందీ), కాలాబాష్ మరియు ఒపో స్క్వాష్ అని కూడా పిలుస్తారు, ఇది ఆఫ్రికాకు చెందిన ఒక బహుముఖ పండు/కూరగాయ, కానీ దాని విభిన్న ఉపయోగాల కోసం ప్రపంచవ్యాప్తంగా సాగు చేయబడుతుంది.</string>
    <string name="broccoli">బ్రోకలీ</string>
    <string name="broccoli_desc">బ్రోకలీ క్యాబేజీ కుటుంబానికి (బ్రాసికేసి) చెందిన ఒక శక్తివంతమైన ఆకుపచ్చ కూరగాయ మరియు ఇది ఒక చిన్న చెట్టును పోలి ఉంటుంది.</string>
    <string name="capsicum_green">ఆకుపచ్చ క్యాప్సికమ్</string>
    <string name="capsicum_green_desc">ఆకుపచ్చ క్యాప్సికమ్, సాధారణంగా గ్రీన్ బెల్ పెప్పర్ అని కూడా పిలుస్తారు, ఇది క్యాప్సికమ్ యాన్యుమ్ మొక్క యొక్క పండని పండు, బంగాళదుంపలు, టమోటాలు మరియు వంకాయలతో పాటు నైట్ షేడ్ కుటుంబానికి చెందినది.</string>
    <string name="capsicum_red">ఎరుపు క్యాప్సికమ్</string>
    <string name="capsicum_red_desc">ఎరుపు క్యాప్సికమ్, రెడ్ బెల్ పెప్పర్ లేదా స్వీట్ రెడ్ పెప్పర్ అని కూడా పిలుస్తారు, ఇది ఒక రకమైన క్యాప్సికమ్, ఇది ఇతర బెల్ పెప్పర్‌ల మాదిరిగానే ఆకారం మరియు రుచిని కలిగి ఉంటుంది, కానీ పూర్తిగా పండినప్పుడు ప్రకాశవంతమైన ఎరుపు రంగులోకి మారుతుంది.</string>
    <string name="carrot">కారెట్</string>
    <string name="carrot_desc">క్యారెట్, సుపరిచితమైన మరియు బహుముఖ మూల కూరగాయ, దాని తీపి రుచి, శక్తివంతమైన రంగు మరియు అనేక ఆరోగ్య ప్రయోజనాల కోసం ప్రపంచవ్యాప్తంగా ఆనందించబడుతుంది.</string>
    <string name="cucumber">కీర దోసకాయ</string>
    <string name="cucumber_desc">కీర దోసకాయ (కుకుమిస్ సాటివస్) అనేది పొట్లకాయ కుటుంబంలో (కుకుర్బిటేసి) విస్తృతంగా సాగు చేయబడిన క్రీపింగ్ వైన్ మొక్క, ఇది స్థూపాకార నుండి గోళాకార పండ్లను కలిగి ఉంటుంది, వీటిని పాక కూరగాయలుగా ఉపయోగిస్తారు.</string>
    <string name="potato">బంగాళదుంప</string>
    <string name="potato_desc">బంగాళాదుంప (సోలనమ్ ట్యూబెరోసమ్) అనేది దక్షిణ అమెరికాలోని ఆండియన్ ప్రాంతానికి చెందిన పిండి, గడ్డ దినుసుల మూల కూరగాయ.</string>
    <string name="pumpkin">గుమ్మడికాయ</string>
    <string name="pumpkin_desc">గుమ్మడికాయ, శరదృతువు యొక్క శక్తివంతమైన చిహ్నం, హాలోవీన్ మరియు థాంక్స్ గివింగ్ కోసం కేవలం పండుగ అలంకరణ కంటే ఎక్కువ. ఇది గొప్ప చరిత్ర మరియు విభిన్న ఉపయోగాలతో రుచికరమైన మరియు బహుముఖ పండు (సాంకేతికంగా ఒక రకమైన బెర్రీ).</string>
</resources>